---
title: >-
    شمارهٔ ۱۶۲
---
# شمارهٔ ۱۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوشا چشمی که محو لذّت نظّاره‌ای باشد</p></div>
<div class="m2"><p>ز مژگان، شبنم‌افشانِ گل‌رخساره‌ای باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مجزّا کرده‌ام دل را، به شورانگیز مکتب‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>که تا در دست هر سیمین‌بری، سی‌پاره‌ای باشد</p></div></div>